中大一事證明流水抗爭先係上策

根本流水抗爭形式
大家都係individual既時間
不需要討論
目標亦都好流晰

當運動變為要佔領時
就成為一個group、crowd
變成各人有唔同意見
變為要達成共識
就衍生左討論 浪費時間、易生爭執
達成共識容易產生大台

流水抗議
每人清楚自己目標
如水凝聚 如果化去
先係今次運動成功既原因

要你留守既一係鬼、一係弱智

借個位
韓國戰線要人呀！！完全冇人簽
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

推

守其實真係用好多人力物力
同埋真係好消磨意志

同埋防人之心不可無
鄭承隆鄭承峰兩個鬼兄弟
經一事蔡一智

Agger, 經過中大
1. Be Water 先係上策
2. 無大台原則，不分不割
3. 唔好同對方講數/講和，對方係仆街，4次唔遵守停火協議

睇下依家成班出面係到討論要留要守
一萬人咪有成一萬個意見
唔同意見又話分化又盛

一留守就要物資，因為物資唔夠分，所以要協調，要協調就出現大台#
跟住仲會有無數鬼潛人鳩玩鳩Fing，無論你罵唔罵佢，都會慢慢膠化佔領區
所以唯一出路就係打完就走

根本無論如何
留守後要維持運作
必須要各種討論、統籌
有人擔當指揮
漸漸形成大台

冇大台，又唔係正式軍隊，點做到乜鬼「軍紀嚴明」啫

明明目標係五大訴求
變成討論我要食咩、住邊到、物資要幾多、放邊到
廢時失事

Tui

無論守定留, 都應該多稱讚, 少抱怨!

*費時失事

Be water

Push

吸收教訓

當任何營地內既事都要討論既時間
不要忘記，小組討論
就係左膠當年成功制造意見混亂
無法達成共識既技倆

流水會被單捉暗殺剋制
建議組織黃色街坊社群一齊返屋企

be water , 記住久守必失！

第三點
林鄭 花園街碼頭等等事蹟冇人聽過？

宜家講緊唔玩營地討論呀你up乜鳩

前線死亡率反而唔高,因為經常比人影到

但街坊路人唔會有記者去拍
而哨係嚴重阻礙班黑警害人, 經常潛伏係暗位,死左都無人知, 最高風險

聽班散水撚up,根本大學先係最安全，國際焦點。出到街比人拉wfc,但大學入面比人拉就比國際屌到飛起。結果而家比班散水撚搞散晒。

無大台真係唔好諗住搞要塞，係無得搞，人始終係獨立個體...無人領導之下長期係同兩個地方作戰一定會有問題

流水抗爭可以有好多形式
時間上流水
可以隨時突擊
人唔需要多

唔一定係街頭上走來走去
先叫做流水既

其實革命個問題我覺得係我地自己本身既問題多過對家策略

跪求睇下老毛點講革命，佢有好多地方值得借鑒
其中一篇

一守就長時間好累
又要處理物資，又要成日留意周圍情況
個人長期好高漲，容易燥
但自己屋企唔守又講唔過去
同埋二號橋戰略位置重要

不過永遠支持前線決定

中大只係其中一場戰役，唔係全部
做每個決定都有好有壞，事後檢討不割就係好態度

仲有大把戰線需要繼續努力

黎緊區選，下星期就係，不如去focus返去下一場戰役仲好，政府+建制係咁動員清場同埋連儂牆，就係要杜絕我地對未接受網上洗禮既人既文宣。

不被分化團結方為上策

安全？死左都唔知咩事啊
俾人繼續滲透校園
四處大肆破壞設施
到時要校方真係搵黑警請你地走
仲有咩國際焦點啊

yes

on9 唔係d分化撚搞到中大無人，佢地洗走。

作為一個旁觀者 我真心想講下我意見
個人覺得其實除左果日場攻防戰打得好有意義之外其他所有野都好差
無牌駕駛校巴 鳩搜身 斬樹 破壞建築物 有打人事件etc
先撇除有鬼搞事既可能性，呢d MK行為係極度不成熟同冇任何意義
我唔知確實有幾多成係真幾多成係假
我想講我睇到有d驚 有d心寒
把口講就話解散警隊 刻不容緩
入面無政府狀態已經搞成咁
咁革命成功成個香港真係變成入面咁你話恐唔恐怖？
好希望手足可以反思一下

其實再佔領落去，遲早都會變返傘運咁，捉鬼（邊個衝/撤邊個就係鬼etc）、分化、爭拗
只係佔咗幾日中大，已經有呢個先兆
都係be water模式最好，亦係我哋今次堅守到5個月之道！

段校長都叫幫左手
廢事時間一長件事就真係難睇啦

完全同意

唔係留守
點會有尋晚幾隻偽大台
點會有人心灰意冷

打左5個月都唔夠中大打五日。中大無論係罷工定國際焦點都係呢五個月黎成效最顯著，比你weekend打遊擊打多一年都唔會有用

明顯見到有個趨勢
唔理係MK 定混入
有人已經當左中大校園係佔領地
裡面既野佢地都可以為所欲為

如果無戰意，真係唔好守據點

照樓主講法我哋一定要繼續be water，因為冇得揀。我哋有共識唔要大台，就冇可能要求所有人都聽指揮。

完美教學，有進有退，有攻有守，值得各位前線手足學習
一味死政，陣地就死路一條

e個真下次要小心d

S

其實內閧遲早既事
太多人太多意見加上肯定有卧底
政治既由來

林鄭最驚全民天光開花，最希望示威者夜晚集中一點打陣地

香港人要爭取民主
目標好清晰 一致的
不需要有任何deal 任何談判
政府一日做唔到香港人要既野
香港人就不會停止
就係咁簡單
唔通仲需要一個代理人？
邊個可以做香港人爭取民主既代理人？

be water大成功！

push

X

目標清晰
做完就走

真心想問點解機場又散水撚
今次又散得好呢
都幾值得討論

諗下7.1攻立法會嗰次嬴得幾好 就係識得撤 今晚中大人决定撤有佢地嘅原因 絕對支持

A

（其實霸左條吐露港又有咩好拗wo）現在成條公路吉左，宣傳區選又好，推動人權及民主法案又好，唔好嘥左La

只有保留兵力,做咩都ok

經一事蔡一智

唔好再佔領留守

無大台既抗爭係唔適合據點戰 各持己見 太易有沖突
兄弟爬山 各有各做 合作唔到 就各有各做 諗下有咩改善 下次做得更好

呢家洗濕左個頭叫唔守
連大學都唔守 打到自己屋企啦喎
班狗攻唔到 呢家係衰自己友內哄
用火魔凶自己友一定係on9

再一次證明左千祈唔好守
同埋真係好擔心

但果個位 真係影響好大
你點流都好難搞到大埔上水粉嶺
全部番唔到工

再散再聚，流水不斷，我哋秉承番以前be water 嘅精神

真
雖然有d地方係有戰略價值，但一守就亂到咁，又懷疑又統一唔到意見，好容易中左對家既圈套，到時場運動衰係因為分化而唔係真係比對家打敗，好撚唔值

其實最重要係留守會有好多house-keeping嘅嘢要做 好似中大咁 煮飯洗碗洗廚房洗廁所倒垃圾整理物資運送物資等等 全部都要人去做 有好多人力物力浪費咗起呢d位 我覺得唔值

今晚可在中大搞個外援手足感謝會，之後所有外援手足光榮撤離收隊

上面認同 最後一句未必 各自努力

同共產黨打陣地
多多人都唔夠死

只有遊擊
先可以玩死佢哋

有大台 中共會整死佢成家人

你睇旺角又係度傘陣

推 經一事蔡一志

真 我都開始擔心 因為真係人之常情

Be water!

一講佔中2.0 即刻俾人屌

Be water 唔好只留一守一個地方，中大已爭取唔少民意，但繼續落去有機民意逆轉，逐步光榮撒退再各區開花為上策

但失咗中大呢個據點真係驚之後會後悔
我都明前線多鬼/失焦 走都係無辦法嘅事

第3點超重要
對家係最賤嘅中共政權
任何談判任何講和都無用

止蝕未嘗唔係好事 下下total loss就死得

Agger

明明 be water 係最好

守乜鬼？

岩
有咗據點之後
三毛就易做嘢好多
搵幾十個開post 叫人撤
再搵幾十個開post 屌人撤
當中搵啲文筆好少少嘅寫篇多啲字嘅但其實係人都諗到嘅論點
當依啲post 一多
睇嘅人就好易歸邊
一歸邊就出事

你霸到條路

結果正苦出小輪來往大埔同馬鞍山

正苦攞 credit

點解我哋仲咁 on99

轉場 be water 俾壓力正苦先係上策

係 間接幫政府恢復公信力
大學生佔路
政府提供臨時交通服務疏導市民

學左教訓

相見好 同住難

2014

而最仆街嘅係黨鐵都係正苦

佢一邊話黨鐵係示威者破壞所以冇開

另一邊扮晒嘢提供其他臨時交通服務疏導市民

做晒大龍鳳

Agger

陳雲一早講左啦

是咁的 不要出人名
2013年 係佔中運動發生前
已經寫過

打錯 陳霖先岩

雨革都知道佔領唔係上策，只有流水抗爭無大台先可以長遠抗爭落去

今次運動之所以run到咁耐就係因為大家識得收放自如

同意

但形勢已轉

再留守反而幫返正苦攞 credit

你睇正苦而家反而提供來往大埔同馬鞍山嘅小輪就明

之前黨鐵停佢都唔提供其他交通方法去疏導

而今次會

所以正苦反而希望吐露港繼續俾我哋阻

榮光歸正苦

Be water 就係要順勢而為

中大一役算係打得唔錯

但已經係過去式

中大而家係負戰略價值

（咁當然

隔一排又唔排除佢係有戰略價值的）

Be water 精粹：

你估我唔到

唔需要大台

唔需要同正苦談判

唔需要再公開任何新訴求 （五大訴求好撚清楚）

聚散無踪，無名無姓

低調啲

費事陳雲 haters 又爆血管

Agree 磨合係好難
但而家都好難突然叫守u嘅人走

好認同 當一班人聚埋一齊冇指揮冇明確目標既時候真係好易有內部分化同小圈子既出現
當上咗一課 真心希望中大可以快啲復原返

守可以，不過要更進一步。

論中大守城

論中大守城

幫手洗地post！而家呢一刻撤離中大係有好處

［集思廣益］手足十戎歌

同意流水抗爭係上策，但將來總會有機會再打守城戰，例如黑警再攻大學，大家冇得唔守。我覺得最好而家定好守城嘅行動守則，同埋（雖然大家可能唔啱聽）守城係需要一個統籌機關，你可以話係臨時大台，但呢個台只負責管理城務（食物安排，物資管理，人手住宿分配，基本城內秩序維持），所有決策同戰術決定都係要所有人投票，同埋冇談判權，到守城戰結束，呢個機關就即時解散

係嘅阿sir

經過佔中同中大，死守一個位，換黎既係比人滲透。一定要不停玩遊擊，一有人想叫停就好易知嗰個係鬼。同埋遊擊時間快，地點又唔定，士氣又高，無咁易分化到。

[url]推推推[/url]

，

和理非可以幫手
買d定向喇叭射警隊宿舍, 等班仆街冇得訓, 精神崩潰

同意

aggar

說好的避免陣地戰

佔據一個地方影響力唔會夠be water大，到而家我地做得比雨傘果時好嘅地方就係be water同不割蓆 不分化 不篤灰
Be water 令到對家唔易集中去攻一個地方同大家分散啲咁打影響力先夠大

散唔代表我地輸，而係代表我地比以前進步左，同時散左可以再聚，預備第二日再黎過

反而我係覺得運動五個月一直強調be water .今次中大事件係好好既一個試驗，搵到自己一直無正視既缺點，同埋對家既策略。我地五個月係以學習能力、反省能力先可以維持。請好好利用今次既教訓

agger

唔夠講就阿sir,你班仆街五毛散水撚

敵人春袋痛了無棋了

中大，大學站，吐露港春袋好痛

東鐵死，吐露港物流死，蝗無得嚟香港

所以驚了

要加速滲透再制造內訌

先派出偽黃或者狗開post打好撚多字扮到語重深長懶係分析

再有一堆五毛鳩衝係咁屌同分化

吹失敗，散水風向，屌手足

再不停瘋狂鳩開post制造假象

次次都同一招

好撚悶

勿忘不被分化不割𥱊不完美再改善

成個連登都係P牌散水撚，咩係春袋心照啦

但係我想激撚死佢地

每日走去打佢一野囉咁

中大人係散水撚